資本主義入面最失敗係咪可以用錢搵錢

多勞多得係合理既
但用資產搵錢就真係令社會退步
例如打工一個月番廿日當搵20k
有人淨靠收租投資冇野做就20k

唔通唔畀投資

的確投資係錢銀流動既渠道黎
只係覺得有人做到仆街先20k
有人咩都唔做收租就20k就覺得呢個世界好唔公平

一覺得有唔公平，社會主義就可以抬頭
呢個世界不嬲都無絕對公平

共產主義最公平

社會主義又太極端
我覺得多勞多得係好合理
但有d人真係唔洗做就個個月有被動收入

你都on9 用錢搵錢 富人越富先係資本主義geh重點

skr skr

禁止房產私有化

Matthew Effect
"Those who have everything, more will be given; those who have nothing, nothing will be taken."

最失敗既係窮人唔識

總之唔俾炒賣 每個人腳踏實地工作搵錢就最公平最成功啦吓嘩 香港係咁我就寧願自殺

既然勞力同錢可以互換，咁點解唔可以用錢滾錢？尤其係出錢嗰個要承擔蝕本風險

What's Capitalism?

凡是有的，還要賜給他，使他豐足有餘；凡是沒有的，連他有的也將從他那裡被拿走

不論資產、知識、人脈，窮後代永遠都係輸家

你認為禁晒炒炒賣賣，個社會就會公平？

All animals are equal, but some animals are more equal than others.

到時你咪又係同今時今日一樣逼住打份牛工

做得成生意嘅都係劉鳴偉嗰班二世祖

我就係唔想佢公平 人人一樣 有咩好？錢仲有啲咩用？

loop嚟loop去又係去返社會主義甚至共產主義果啲套路.

There’ll never be equality.

其實最大問題係父幹
應該要有遺產稅
至少令大家個起點近啲

本身政府就要打劫有錢人，再分俾窮人。
唔係貧富差距就只會越來越嚴重。

樓主搞錯咗資本主義
資本主義=錢搵錢大哂

知識、技術世襲可唔可以收稅？
人脈世襲可唔可以收圍威喂稅？

咁樣為平等犧牲整體利益，我寧願要不平等。

除左話你on9都諗唔到有咩可以屌柒你

大家點睇資產增值稅？

舊時有遺產税，而家取消左令到錢搵錢既作用大左

資本主義入面最失敗係左翼

強制 每4年一屆 前100富豪要拎10%出黎對賭

第一名拎一半
一半派比100位以外既人/ 開六合彩/ 救非洲/ 乜都好啦/ 洗番均個食物鏈

講到錢搵錢好易咁

你忘記了一樣野，叫風險。
但現實唔係純資本主義，就好似今次樓市跌唔夠一成，政府就出資二百億，搵個十九理由頂市。
同一眾國企行為一樣，蝕就蝕國家，賺就官員賺。
督下手指買樓，迫銀行借盡俾佢地，完全無視無何規管，當跌市就用政府錢去接貨。

發展到後期出現攏斷其實已經對社會發展有害

不過事實上任何制度行得耐就會有人搵到漏洞

社會主義本身係好野黎，終国成日將佢妖魔化

無父幹既話係好公平，要有膽有錢先會投資風險

打土豪分田地

重新洗牌
然後爭權做番資本主義頂端，無限loop

妳努力d儲錢買0003 放十年，廿年 妳資產都會增值

資本家：資本主義入面最成功係咪可以用錢搵錢

如果多勞多得，你點同上面十三億爭

如果唔可以用錢搵錢，咁就冇人做生意，冇人做生意就冇工作崗位養連登廢青

搵得多使得多
無止境

希特拉呢？

錢搵錢都唔易

投資有風險唔係賺硬

我覺得唔係一定

右派同左派講緊嘅係兩種唔同嘅公義。

右派講嘅係程序公義，即係每個人受限於相同而且透明嘅規則，你自己玩得到啲乜就睇你造化。你同誠哥一樣，有錢都可以炒股；你同隔離屋小明都可以報考DSE入大學，當然結果就視乎眼光同努力掛勾。原則上係多勞多得。

左派講嘅係結果公義，社會上每個人收嘅回報都係一樣/相近，即係同努力係唔掛勾，社會資源平均分佈。即係無你做醫生做工程師定係掃地都好；返10個鐘工定係6個鐘，都係收咁多人工。

有巴打話依家社會運作方式唔公平，所以我帶出公平都有幾面。作為收入低嘅人就會想財富均分。但細心諗下讀多十年書學醫揹住人命喺手嘅醫生同兩日學識掃街嘅人都收差唔多嘅人工，係咪又係公平？

上面嘅例子只係解釋返咩係程序同結果公義… 唔係話必然發生。

況大陸夠係専制社會啦，咪又係經濟右派。

諗返起中學有班入日日溝女打機唔讀書
有班友低人工根本好公平

資本主義下仲可以搵20K,間中食下好野。聰明人又儲到錢可以成為資產階級，錢搵錢。蠢人唔節約就一世窮。我覺得成件事好公平。

共產主義只可以搵2k,飲食由國家配給。再叻再努力都係一世無產階級。

佢唔係冇做野,只係一個用體力,一個用腦力

無人投資做生意跟本樓豬連想出勞力既機會都無

資本家就係想你二元對立

唔係共產唔等於可以錢搵錢

你係錢搵錢，定資產搵錢唔同嫁wo樓主

特色共產已經證明失敗

但美國咁多年都仲未fall

因為無實際產出，請用物理學conservation of energy去諗
唔好用經濟學人做觀念去諗

你估投資必賺冇風險？
係咁撚易全世界借錢入市啦傻鳩仲返工

個問題係，就算多勞多得，叻人會搵多啲
但，叻人都係天生出黎叻
唔會公平
因為上天本身就唔公平

你只會話隻馬血統好成日贏，你唔會話佢努力上進所以贏
但人類呢？點解你覺得有唔同

邊個話樓一定升值？你用香港咁細既一個地方去覺得資本主義唔work未免太武斷，資本主義要有適當既文明配合先發展健康，中國人呢個民族就好明顯唔得

錢搵錢易唔易唔係重點
無努力產出先係重點

你已無得救
風險只係人造概念
你被洗腦甚深

福利主義算唔算兩者中庸

超多人用資本家果套洗腦觀念黎說事，真係好想笑

請用物理學黎解乜撚野叫有風險有回報

應該無遺產可言就岩啦
政府比左咁多資源 你用
死左就應該回歸國有

獨活主義先係正確解決方法
類似監獄
每日比一樣既天然資源，互不交易
先有可能多當多得唔會食左人地成果或被人食左成果

因為資本主義value嘅唔止努力，仲有視野、才智等等。呢啲就叫entrepreneurship。

人生而平等俾好多人亂用，真係以為人生出黎就應該享有同等待遇，連登仔同左膠一樣亂咁曲解好易墮入社會主義陷阱

人生而平等只係講緊你應享有自由，生存，選擇權，唔係你既待遇啊

當年走去美洲大開發班友，都係俾時勢同當時最有權利既人逼過去，人地咪享用左佢既自由選擇權去美洲大陸大開發囉，唔好見到人地風光就要去同佢平等，人地當年餓死，過勞死左幾多人，付出幾多去得返黎，淨係睇到人地結果好，正一大陸仔思維

第一，你個唸法好似細佬仔，你只係見到人有錢過你所以心理唔平衡，但世界本來就唔公平，比如你四肢健全已經比好多天生殘疾嘅人好，你會唔會肯為佐公平去將自己斬手斬腳？唔會，而且你都唔會覺得叫你斬手斬腳係所謂嘅公平。

第二，社會主義一啲都唔極端，社會主義唔等於共產主義，社會主義係指高稅收高福利嘅社會，即係北歐嗰啲，係允許有個人資產亦仍然有多勞多得嘅concept，只係透過收稅同福利減少貧富懸殊。而且社會主義/共產主義又同獨裁民主無關，唔好見北韓大陸呢啲叫自己做社會主義就以為佢地真係社會主義。而至於真共產主義嘅社會暫時仲沒出現過，如果真係有機會出現理論上應該係類似所有嘢俾晒ai去做，人類就人人有基本工資唔憂米飯，工作就係指你想做就做費事太無聊嘅嘢。但到底世界有冇機會變成咁？好難講。

最失敗既就係冇能力既人總會係度呀之呀draw，冇能力既人係咩制度都係收皮架啦唔好自己廢就瀨個制度呀樓主

人地投資左成幾百萬喎
你依家用20K 就可以佔用佢幾百萬既物業一個月

講資本風險個啲。
有冇諗過人人承受風險嘅能力已經唔同。
一個窮撚投資一百萬同一個有錢仔二世祖投資一百萬已經唔同。
一個收皮就瞓街，一個收皮就返爹啲公司。

好撚心就咪用美洲做例喇
人地被你歐洲人殺死既原住民又點計呀

錢係資產其中一種

你先細佬，一尾用資本家比你果套經濟學去解現實。

有間屋租出去，收返啲錢，已經提供咗一個service，點會冇實際產出.........

service係人類概念

大把人打工都係賣service

任何事over左都會本末倒置...依家香港就係行緊極端既資本主義
富者越富...窮者只會越窮

service緊既係間屋而唔係屋主
唔好弱智喇好心

個地球轉緊有乜service緊人類呀白痴仔？
有無人有資格響依個服務度收錢呀？

有呀，整郁地球果條友囉
如果放落去屋既例子度呢？
咪係實際起屋果個而唔係有業權果個囉
你明唔明資本主義有乜問題呀？
回報緊個唔撚關事既人呀
而果班唔撚關事既人，老作左成個經濟學出黎合理化自己既人勞佢獲

其實最大問題係財產繼承到
呀爺勁 老豆勁 自己唔洗做已經可以過世

人哋出錢買間屋點解唔關嗰個人事

唔好鳩噏以為自己好有道理 慢慢鬧人啦你

資產唔可以轉移嘅話同共產冇乜分別

人勞動service
而間死物屋提供既service完全兩回事

所以？
死物一樣有價值
一個髮型師剪髮都要用好多工具先提供到service

「我唔係冇嘗試過，我嘗試安分守己，日做夜做，賺嗰少少錢！我試過！但係外面嗰啲人，外面嗰啲人！佢哋識建築起咩？佢哋只係識拎少少錢出嚟，花啲啲時間，將樓價炒高不斷賺大錢！咁叫做公平咩？你去問吓佢哋！隨便問一個人！問吓佢哋需要啲咩！佢哋啲答案好簡單，只想要一間好普通好普通嘅樓！點解佢哋要用成世人時間去供一層樓呀？因為嗰啲有錢人玩嘢呀！愈有錢就愈玩得起！呢個世界公平咩？呢個世界公平咩？！」

係資本主義 窮人可以選擇唔生仔

有世襲制就已經唔公平

剪頭髮嘅Service由髮型師提供
起樓嘅由建築工人同工程師提供，而唔係業主或者投資者

因為馬太效應

業主租出自己住權收錢有咩問題

唔玩房產咪玩投票囉

頂 股票

可以用錢黎搵錢

但，風險同報酬大多成正比

即係，人地好似無付出勞力，但係人地承擔左風險

就好似你腳踏實地做野，用勞力換錢

任何野，都係等價交換，你覺得唔公平，唔係等價交換

係未睇到背後嘅因果遮

3000年前既奴隸制度

其實應該調返轉諗
E個世界有人類開始就一定有人在上有人在下，
資本主義反而令下層既人多一個機會向上遊
否則好似你講咁，奴隸只會一生都係奴隸

你諗野太白痴，溝通唔到

唔識從事物本睇事物

永遠用錢黎度事物

本質

個重點係死物一樣有value，髮型師都要用工具先有得剪髮

其實仲有大把case係工具提供service，咁研發工具嗰啲人唔收錢唔通做善事？

咁你咪唔好應囉，溝通唔到你仲理塊？駁唔到就搬龍門

開頭又話service唔計，之後又話service係要由人提供先計，死物唔計

你話人白痴唔代表你有point

死物提供service咪唔應該回報單獨既「人」囉
好簡單

你係抱住所謂經濟學唔會跳出框框諗野既人，同你講晒氣

以買樓為例，事實上業主已經畀咗錢買工程公司，建築師，建築工人嘅output

只係唔係直接畀，係經發展商，發展商再畀錢搵人設計，起樓

人哋成件嘢買咗點解唔應該收到回報？
做善事？

你買一件工具一早已經paid to生產件嘢嘅人
點解可以咁都唔明

如果依十年月入不變 資產令你多左1-2千萬 算唔算搵多左錢？

咩風險回報論重戇鳩
有啲工作既風險就係失去生命
唔見得佢地既回報會比資本家高

樓主講既就係，資本家用錢依個工具奴e役人，搶去勞動者回報，好唔合理。

你地既白痴回覆根本只係用另一句講返個概成事實，咁唔叫反駁呀，咁叫rephase炸

工具嘅回報咪畀製作工具嘅人
樓嘅回報畀起樓嘅人
剪頭髮嘅回報畀髮型師
講緊回報歸於生產者，勞動者。

買得件嘢一早畀咗錢生產者

但資本家從中抽咗好大比重嘅回報

如果冇資本家，冇人集資冇公司，生產效率會有咁高？

要買間新屋要識建築工人，建築師，乜柒都自己搵，唔係cost?

低能人士依然用「錢」黎度事物

樓主正正就係講緊，以錢搵錢，即係，以錢黎做媒介，做多次既不對等交易，係好白痴

你就rephase個不對等交易

唔怪得話學校其實只係洗腦工場
因為99%既人都係你依類只背書唔諗野既人

有人想買髮剪 有人想賣髮剪
但係想買的人唔知可以去邊買
想賣的人唔知應該去邊賣
然後有條友買哂d髮剪 再賣比髮型師
咁呢條友應唔應該有回報？

根本大家都講到好極端，一係極端資本主義，一係極端共產主義。

即使係香港現況都唔會係極端資本主義，因爲窮人係有最基本生活保障，有綜援有公屋(即使係排得耐)，如果係極端資本主義，窮人後代輸十條街一樣係好難有翻身嘅機會。

我覺得如果想社會最公平係北歐模式，一樣係可以錢搵錢，但起碼唔會係好極端。

資本主義最失敗係咩都可以買賣
咩都有擁有權
100年前出世嘅人賣地拎錢
100年後出世嘅人就會又無錢又無地
但點解土地可以買嗎？

到有一日空氣同水都可以買賣
哩個先係資本主義最大問題

佢地唔會反思私有權
太深

對大部份人黎講，現狀就是事實

對利益分配比例睇法嘅問題。係咁值得分咁多。
生產者重要定集資果個重要啲？
集資/整合平台係未一定要資本家提供？

資本家幫producer搵客
又幫啲客搵producer
又做埋procurement買raw material

呢啲嘢唔係value?

冇公司冇資本家做呢啲嘢消費者要買一樣嘢都好嘥時間
producer要搵客亦係浪費時間

淨係所有權唔係與生俱滅已經收得皮
只係另一波貴族制度

老點人做野好易

社會有幾退步？
用返56k未？
平均壽命短左幾多？

但係土地唔可以買賣的話
咁土地應該由邊個擁有？

咩叫多咩叫少？

而家經濟平穩，好多公司大賺，但同時有啲公司中小企都要收皮，當經濟差時大把公司收皮

集資/整合平台唔由第3方提供都一樣要消費者付出
除非有個神，做中間人，免費提供服務

無人擁有
等同空氣 水 同陽光咁

咁邊個可以喺嗰塊土地上起屋,起樓,居住？

協調
有新加入者個陣 現在住戶要拎返啲位出嚟均分

以屋為例
我起完間屋 然後有人加入 我要讓d空間出黎比佢住？
但係空間唔係好似錢咁容易分割的單位

所以多同少係睇法問題。
可能係set個比例上限，多生產者某個%之類，而唔係無限量增長。

事實上，全球都催向緊更嚴重嘅貧富懸殊。

平台可能由政府提供，公務員執行。
或者照由資本家提供，但抽返資本家因過多/不合比例而賺嘅稅收。

當然去到最後又返返去何為多何為少嘅問題。

如果人無土地擁有權
自然唔會自己起房
反而由政府去起 去協調分配

大家會有共識咩土地可以住幾多人
政府為咗防止所有人都衝去同一個地方
就要每個地方都起得同樣好
甚至要起得好啲去補地方天然劣勢

有天然獨特優勢嘅地方
比如沿海 就唔能夠做房屋用途
要用嚟做公園呀哩啲公用設施

一件product中間有好多direct / indirect cost 冇可能計得清
就算求其set個比例，如果大幅提高worker嘅人工比例，現有好多公司都會執笠，多咗人失業，你有冇諗過？

政府做中間人，政府都有operation cost，最後咪又係transfer落納稅人身上，冇成本㗎？

就係知有成本先由公務員執行。
無成本就學你話齋要由神執行
不過由政府執行，係假設個政府係聽民意，所以個執行cost即公務員人工/稅收會符合大眾期望。
即係大眾人民夾個cost出嚟，而唔係資本家自己定佢抽嘅比例。

但係屋係咪真係可以同樣好？
一間喺天水圍 一間喺中環
喺中環的屋可以享受到維港夜景 返工又近
喺天水圍的屋乜都冇 返工又遠
人人都想住中環的屋
咁邊個有權住中環的屋？

如果差距咁大
咁中環就唔可以用嚟起樓
要做其他公共用途

或者天水圍嘅屋要起得好過中環去補償差距

人一出世就係唔公平

社會主義未係時候實行
所以依家我哋需要嘅係社會民主主義

點為之好過佢？
你可以點量化唔同人對於間屋的鍾意程度？
中環太好 所以中環唔可以用黎起樓
咁中環的周邊地區都係比天水圍好
中環的周邊地區可唔可以用黎起樓？

又或者你會唔會覺得應該用一開始的方法分配住屋？
即係有人加入 原本住緊的人就要讓出空間比新加入者
直到有人頂唔順擠壓的空間就會搬去天水圍等等較偏遠的地區
咁對於嗰個搬去天水圍的人黎講
天水圍就係好過中環

由蒸氣機出現果刻就應實行喇播

無人付出，但有人吞左機器生產力既回報

蒸氣機的回報係咪應該比發明蒸氣機同生產蒸氣機的人？

你依個諗法真係on9到爆
照你嘅logic：
咁高層的景觀靚過低層，高層又要起得差過低層
望海景的單位又要起得差過望內園景的單位
望墳場的單位、近垃圾房又要起得靚啲

如果景觀改變咗又點算？例如一間屋本身望到海景所以起得差啲。
之後個海景比其他樓阻擋咗，係咪要拆咗個單位改返靚啲？

如果無錢搵錢就唔會有為錢而做既勞動
所有野都係必需先做，個世界資源使用正常得多

有十億舊膠生產新iphone款，定用黎做醫療設備救非洲人？
垃圾資本主義會做就前者

之前我喺另一個post都講過

談論社會主義嘅人表面上支持「回報應該同貢獻掛鈎」，但其實只係支持「打工仔應該分到多啲」。
你自己認定咗生產者一定重要過集資果個，但係又講唔出原因。淨係話生產果個應該要分到多啲。

本末倒置
人生產係為生活
唔係為賺錢

我講嘅係原則
點量化 點為好點為差係可以討論
可行性當然又係一個問題

但係哩到係連登 鳩嗡係唔使本
所以不妨去幻想下

照你的logic，到時個世界就會變成「只要依個世界仲有人嘅基本需要未得到滿足，我們就要過最簡樸嘅生活。」
非洲啲人連飯都無得食，你就唔可以食三餸一湯咁奢侈。
你食一碗白飯加少少菜少少肉算啦，剩低果啲捐哂去非洲啦。

所以社會主義最好都係停留喺幻想世界
一拎出嚟現實世界就會災難無窮

幻想都要以現實為依據
脫離現實的幻想幾美好都好
一套用落現實就變成災難

要幻想只係因為現實唔允許
唔係唔可行

你幻想的時候所作出的假設係現實中冇可能發生
咁又點會可行呢

例如你幻想中的世界 所有房屋可以同樣好
但現實中有高低層 山景海景冇景 距離商業／娛樂地區遠／近
咁又點可能同樣好

又假如幻想的時候的假設係符合現實
咁呢種幻想出黎的制度喺現實中一定可行
問題係會唔會達到你預期的結果

你個原則根本係on9。
你以為有方法可以做到公平，每個人分到的物質都相同。
但每個人的喜好、品味都唔同。

例如一個漁夫捉到兩條魚，一條係極級美味的吞拿魚，一條係普通的魚。
根據你的原則，如果你認為美味魚比普通魚好食10倍。
你就要將美味魚切開做10份分比10個人，然後第11人獨吞普通魚，咁樣每個人得到嘅享受都會相同。
但如果有人認為美味魚只係比普通魚好食5倍，你將1/10條美味魚比咗佢，佢咪覺得自己蝕咗一倍。

咁都要原因
無生產果得回報

重要大量咁得到
重衰過共產

啱啱睇完，係依邊覆你啦。

如果你支持老闆喺啲貨賣唔去，面對破產壓力嘅時候減價促銷，同時又支持回報應該跟勞動價值掛鈎。咁我就想問老闆減價嘅一刻，係咪有某個人嘅勞動價值下降，導致整個生產鏈所產生的回報少咗？

其實我唔太明你想表達咩？
勞動價值隨時間改變有咩問題？以前有啲職業係現代消失咗，咪就係個啲職業勞動價值下跌，同係資本家身上拎返相應價值有咩抵觸？

資本家咁就叫風險
但工人做完野最終唔知有無糧出就唔叫風險
這就是只有我贏的邏輯

人人都淨係種野？
無人投資邊個發明MRI? CT? 比你班小農DNA金鐘連登仔管個世界 就仆街左十世啦

我唔係反對「勞動價值隨時間改變」。

連登仔覺得當勞工的議價能力下降，老闆就會趁機壓低工資，令勞工拎唔到應得的回報，導致回報同貢獻脫鈎，好唔公平。
我反問如果當老闆的議價能力下降，連登仔應唔應該支持老闆減價。
如果連登仔答「應該」，就代表連登仔搬龍門，老闆議價能力下降就應該壓佢價，勞工議價能力下降就唔應該壓價。

答「應該」嘅連登仔唔係真心相信「回報應該同貢獻掛鈎」。
佢地只係喺對勞工有利嘅時候，先會支持回報應該同貢獻掛鈎。

做資本家咁正，你叫啲勞工自己集資開一間公司囉。

你晚餐食隻豬嗰陣有無諗過公平
佢命都俾埋你但係你就咩都無俾過佢
係資本家眼中你就係隻豬
現實啲講係係買杉嗰陣有無諗過係緬甸ga
廉價勞工
人地都係做餐死但係自己做出黎件杉都買唔起
係你畀人壓榨ga時間你都係壓榨緊人
要公平就去自給自足

你想講我地買衫的時候係壓榨緊d廉價勞工？

咁你俾兩萬去租屋嗰陣係咪覺得付出得好應該 話曬人地有俾屋你住

唔明你想講咩

唔明就算啦
我都愈講愈複習
公平係無可能發生
最起碼無可能張勞動力數值化
例如
你係香港大學畢業可以最少揾幾萬港紙
菲律賓啲阿姐大學畢業都要黎做賓妹揾幾千仲要多過佢自己本土

假設生產者無被人剝削，生產者應該減人工，因為佢嘅勞動價值已經下跌。
我咁答你點睇

但我地買衫的時候係咪真係壓榨緊工人？
我覺得如果佢地真係有被壓榨的話
壓榨佢地的人係當地的投資者
其實我都唔係好明咩叫壓榨

咁樓價高企周街藥房都係大陸人黎洗錢啫
都唔關香港政府事
咁係咪出黎示威鬧政府都係撚樣？

我又唔明你想講咩
算啦我諗我地真係溝通唔到

壓榨佢地的人係當地的投資者
絕對係君子遠庖廚

但係就算我地願意比多10蚊買件衫
呢10蚊又唔會去到嗰班工人手上
咁其實我地想唔壓榨佢都唔得

個問題係，失敗嘅唔係資本主義。
資本主義唔係完美有好多缺陷，但香港咁唔公平嘅環境係集權所型成的權貴資本主義，香港樓市從來都唔係自由，你唔係想起就係，要政府批，農地起樓係唔得，土地不能有效運用。
權貴為保自己利益，可以瞓係到都收錢只係香港制度出現問題。並不單單係資本主義問題。

全民集資 = 交稅。一直都做緊
只不過政府無做提供全民生產者平台嘅角色。

你先戇鳩
mri ct補後既技術就係唔係因為投資
而係有班人不斷有求知慾先成就

我發覺你既世界觀係資本家講你聽果套
唔係現實果套

你知唔知商界響學術界偷左幾多野先生產到商品？
基本上係政府用錢辦教育，之後知識同人都被商人據為己用

咩投資就有商品？好心唔好笑死人。

所有pure science都係差唔多由政府，即係人民集合勞力研究出黎，之後唔知n年後有條友發現原來xx原理可以做商品搵錢。
咁之後商人就攞左少少錢出黎，做最終段階既商品化，之後扮晒有佢投資先成事。

你條低能人就又信商人講果一段。

一早做左。
教育已經係第一生產階段

資本主義=窮人不斷被有錢人剝削
貧者愈貧 富者愈富

廿年前買330呢？

你依然離唔開「錢為主」既思想。
世上無野係「投資」，腦中有「投資」既概念，永遠就去唔到本質。

「投資」本身就係一個勞動者以為有回報，但其實佢純回報係負數既系統。